<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dreamvo whitepaper</title>
    <link>https://dreamvo.github.io/whitepaper/</link>
    <description>Recent content on Dreamvo whitepaper</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://dreamvo.github.io/whitepaper/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-1/business-model/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-1/business-model/</guid>
      <description>Modèle économique #  En mai 2005, trois anciens employés de PayPal mettaient en ligne la version beta de YouTube. La plateforme de vidéos, rachetée un an plus tard par Google pour 1,65 milliard de dollars, totalise aujourd&amp;rsquo;hui plus d&amp;rsquo;un milliard d&amp;rsquo;utilisateurs dans le monde et des centaines de millions d&amp;rsquo;heures de vidéos visionnées chaque jour.
Et pourtant, malgré son incroyable succès, YouTube peine à générer du profit. La plateforme ne générait même aucun profit avant 2015, selon le Wall Street Journal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-1/community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-1/community/</guid>
      <description>En communauté #  La vidéo est devenue omniprésente dans notre utilisation quotidienne d&amp;rsquo;Internet. Nous savons qu&amp;rsquo;une vidéo permet de partager des idées, des opinions ou simplement de divertir en y mettant la forme que l&amp;rsquo;on souhaite. Souvent inspirés des formats télévisés, la création de vidéo est aujourd&amp;rsquo;hui une activité qui s&amp;rsquo;est énormément démocratisée, notamment grâce à Internet. YouTube, l&amp;rsquo;un des premiers acteurs à avoir ouvert la voie, est aujourd&amp;rsquo;hui un leader dans ce domaine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-1/ecology/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-1/ecology/</guid>
      <description>Écologie #  Internet est notre nouvelle pollution, invisible et indolore. Derrière les site web et services que nous utilisons tous les jours, se cache de nombreuses machines travaillant 24 heures sur 24, 7 jours sur 7, pour traiter une énorme quantité de données et garantir la stabilité des dits services. Outre l&amp;rsquo;énergie nécessaire pour faire fonctionner ces serveurs, cela demande également beaucoup d&amp;rsquo;énergie pour les refroidir et ainsi prévenir leur surcharge ou autres pannes matérielles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-1/transparency/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-1/transparency/</guid>
      <description>Transparence, vie privée &amp;amp; éthique #  Tout comme l&amp;rsquo;écologie, les questions de transparence et de respect de la vie privée concernant Google ont pendant des années fait l&amp;rsquo;objet de débats controversés. C&amp;rsquo;est un sujet sur lequel Google a dû faire des efforts afin de rassurer la communauté. Des efforts toujours considérés comme insuffisants par la communauté.
Application du réglement #   Chez YouTube, nous nous efforçons de préserver une communauté sûre et dynamique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-2/alternatives/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-2/alternatives/</guid>
      <description>Les alternatives #  Lancer une plateforme de partage de vidéo n&amp;rsquo;est pas une chose facile. D&amp;rsquo;abord parce qu&amp;rsquo;il est souvent difficile de faire du profit avec le coût que représente l&amp;rsquo;entretient d&amp;rsquo;un tel projet, mais aussi car créer une plateforme de partage de vidéo c&amp;rsquo;est se placer comme un concurrent direct de Google. Les alternatives décentralisées actuelles fonctionnent pour la plupart que sur des systèmes ou des technologies encore expérimentales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-2/business-models/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-2/business-models/</guid>
      <description>Modèle économique #  Bien que la publicité ait toujours été le moyen le plus efficace et rapide de monétiser du contenu sur Internet, de nombreux modèles économiques ont émergés et il est aujourd&amp;rsquo;hui possible de vivre de son activité sur Internet de différentes façons. Parmis les alternatives à YouTube que nous avons présenté, nombreuses sont celles qui reposent sur des modèles économiques reposants sur des technologies encore expérimentales, comme la cryptomonnaie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-2/transparency/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/chapter-2/transparency/</guid>
      <description>Transparence, vie privée &amp;amp; éthique #  Parmis les alternatives présentées, nombreuses sont le fruit de projets à but non lucratif, créés pour lutter contre la censure et le manque de transparence envers les internautes. Ce livre blanc est loin d&amp;rsquo;être le premier à étudier la situation de l&amp;rsquo;industrie du partage de vidéo, par conséquent les solutions apportées via ces alternatives viennent avec les mêmes observations que nous avons pu avoir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/conclusion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/conclusion/</guid>
      <description>Conclusion #  Nous avons étudié l&amp;rsquo;industrie du streaming vidéo dans son ensemble, les différents modèles économiques existants, les mesures écologiques, ainsi que le comportement des créateurs et leur besoin de proximité avec leurs fans. Nous avons notamment pu observé que la domination du marché par Google impacte de façon négative l&amp;rsquo;expérience professionnelle de certains créateurs. Du fait que YouTube propose une audience très riche et homogène, se passer de la plateforme reviendrait à restreindre sa propre audience et limiter ses chances d&amp;rsquo;être vu, et donc d&amp;rsquo;être rémunéré.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/contribute/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/contribute/</guid>
      <description>Contribuer #  Pour corriger une faute ou le traduire, ce livre blanc est disponible en source ouverte et est ouvert aux contributions extérieures. Vous pouvez retrouver le code source ici.
Pour contribuer suivez les étapes ci-dessous :
 Créez d&amp;rsquo;abord un compte GitHub Créez un fork du projet Faites vos changements dans votre version du projet Créez une &amp;ldquo;pull request&amp;rdquo; pour proposer d&amp;rsquo;appliquer vos changements  Dans votre pull request, expliquez les changements apportés le mieux possible pour qu&amp;rsquo;ils soient compris et interprétés de la bonne façon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/introduction/</guid>
      <description>Introduction #  Depuis des dizaines d&amp;rsquo;années maintenant, Internet a changé notre façon de s&amp;rsquo;informer, de communiquer, et de partager. Parmis les différents types de contenu, l&amp;rsquo;audiovisuel a pris une place omniprésente dans notre naviguation quotidienne en ligne. Aujourd&amp;rsquo;hui grâce aux réseaux sociaux et aux plateforme de partage de contenu, il est devenu très facile de partager des vidéos librement et gratuitement. Les plateformes de partage de vidéos se sont donc multipliées et la création de contenu audiovisuel s&amp;rsquo;est démocratisée avec un véritable business à la clé, notamment grâce à la publicité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/license/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dreamvo.github.io/whitepaper/docs/license/</guid>
      <description>Licence #  Le contenu de ce livre blanc est sous licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0). Certaines images, captures d&amp;rsquo;écran et illustrations peuvent cependant être soumis à des droits d&amp;rsquo;auteur.
Les outils juridiques de Creative Commons offrent à tous, des créateurs individuels aux grandes entreprises, un moyen simple et standardisé d&amp;rsquo;accorder des autorisations de droits d&amp;rsquo;auteur à leurs œuvres créatives. Ils sont conçus pour établir un équilibre à l&amp;rsquo;intérieur du cadre traditionnel de &amp;ldquo;tous les droits réservés&amp;rdquo; créé par la loi sur le droit d&amp;rsquo;auteur.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>